# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Arguman\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-10-13 08:22+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Jorge Barata <jorge.barata.gonzalez@gmail.com>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: blog/admin.py:18
msgid "Publish selected posts"
msgstr "發布選擇的貼文"

#: blog/admin.py:22
msgid "Mark as draft selected posts"
msgstr "將選擇的貼文標記為草稿"

#: blog/models.py:21
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#: blog/models.py:22
msgid "Slug"
msgstr "Slug"

#: blog/models.py:23
msgid "Content"
msgstr "內容"

#: blog/models.py:26 premises/models.py:211
msgid "Published"
msgstr "已發布"

#: premises/models.py:31 templates/index.html:18
#: templates/premises/contention.html:6
msgid "but"
msgstr "但是"

#: premises/models.py:32 templates/index.html:17
#: templates/premises/contention.html:5
msgid "because"
msgstr "因為"

#: premises/models.py:33 templates/index.html:19
#: templates/premises/contention.html:7
msgid "however"
msgstr "然而"

#: premises/models.py:37
msgid "Begging The Question"
msgstr "乞題"

#: premises/models.py:38
msgid "Irrelevant Conclusion"
msgstr "不相干的結論"

#: premises/models.py:39
msgid "Fallacy Of Irrelevant Purpose"
msgstr "不相干的謬誤"

#: premises/models.py:40
msgid "Fallacy Of Red Herring"
msgstr "煙霧彈"

#: premises/models.py:41
msgid "Argument Against TheMan"
msgstr "訴諸人身"

#: premises/models.py:42
msgid "Poisoning The Well"
msgstr "扣帽子"

#: premises/models.py:43
msgid "Fallacy Of The Beard"
msgstr "連續體謬誤"

#: premises/models.py:44
msgid "Fallacy Of Slippery Slope"
msgstr "滑坡謬誤"

#: premises/models.py:45
msgid "Fallacy Of False Cause"
msgstr "因果謬誤"

#: premises/models.py:46
msgid "Fallacy Of Previous This"
msgstr "史學家謬誤"

#: premises/models.py:47
msgid "Joint Effect"
msgstr "複合結果"

#: premises/models.py:48
msgid "Wrong Direction"
msgstr "倒果為因"

#: premises/models.py:49
msgid "False Analogy"
msgstr "不當類比"

#: premises/models.py:50
msgid "Slothful Induction"
msgstr "懶於歸納"

#: premises/models.py:51
msgid "Appeal To Belief"
msgstr "訴諸信念"

#: premises/models.py:52
msgid "Pragmatic Fallacy"
msgstr "詞用謬誤"

#TODO
#: premises/models.py:53
msgid "Fallacy Of Is To Ought"
msgstr "自然主義謬誤"

#: premises/models.py:54
msgid "Argument From Force"
msgstr "訴諸武力"

#: premises/models.py:55
msgid "Argument To Pity"
msgstr "訴諸憐憫"

#: premises/models.py:56
msgid "Prejudicial Language"
msgstr "偏見性用語"

#: premises/models.py:57
msgid "Fallacy Of Special Pleading"
msgstr "片面辯護"

#: premises/models.py:58
msgid "Appeal To Authority"
msgstr "訴諸權威"

#: premises/models.py:73
msgid "Argument"
msgstr "論證"

#: premises/models.py:77
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: premises/models.py:81
msgid "Original Discourse"
msgstr "原先的說法："

#: premises/models.py:85 premises/models.py:209
msgid "Sources"
msgstr "出處"

#: premises/models.py:196
msgid "Parent"
msgstr "父"

#: premises/models.py:197
msgid ""
"The parent of premise. If you don't choose anything, it will be a main "
"premise."
msgstr "此觀點的前提。如果你不選擇任何項目，這個觀點會變成主要的觀點。"

#: premises/models.py:201
msgid "Premise Type"
msgstr "觀點類型"

#: premises/models.py:205
msgid "Premise Content"
msgstr "觀點內容"

#: premises/models.py:314
msgid "Fallacy Type"
msgstr "謬誤類型"

#: profiles/forms.py:22
msgid "Username"
msgstr "使用者名稱"

#: profiles/forms.py:24
msgid "Required. 30 characters or fewer. Letters, digits and @/./+/-/_ only."
msgstr "必填欄位。不超過 30 個字元。允許英文字母、數字或 @/./+/-/_ 符號。"

#: profiles/forms.py:26
msgid "Invalid characters"
msgstr "無效的字符"

#: profiles/forms.py:54
msgid "The two password fields didn't match."
msgstr "兩組密碼不相符。"

#: profiles/forms.py:61 templates/auth/password_reset_confirm.html:12
msgid "New password"
msgstr "新密碼"

#: profiles/forms.py:65
msgid "New password confirmation"
msgstr "確認新密碼"

#: templates/base.html:6
msgid "Argument Analysis Platform"
msgstr "論證分析平台"

#: templates/base.html:23
msgid "Announcement:"
msgstr "公告:"

#: templates/base.html:34
msgid "about"
msgstr "關於"

#: templates/base.html:35
msgid "blog"
msgstr "部落格"

#: templates/base.html:37
msgid "register"
msgstr "註冊"

#: templates/base.html:38
msgid "login"
msgstr "登入"

#: templates/base.html:40
msgid "new argument"
msgstr "新論證"

#: templates/base.html:42
msgid "logout"
msgstr "登出"

#: templates/base.html:46
msgid "search keywords"
msgstr "搜尋關鍵字"

#: templates/base.html:51
msgid "Languages:"
msgstr "語言:"

#: templates/base.html:53
msgid "English"
msgstr "英文"

#: templates/base.html:55
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其語"

#: templates/base.html:56
msgid "Follow on twitter:"
msgstr "在 Twitter 上追蹤我們"

#: templates/base.html:68
msgid ""
"\n"
"                arguman.org is an open-source project. you can follow the\n"
"                <a href=\"http://github.com/arguman/arguman.org"
"\">organization</a> on github.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                arguman.org 是一個開源的專案。你可以在 github 上追蹤我們這個\n"
"                 <a href=\"http://github.com/arguman/arguman.org"
"\">組織</a> .\n"
"            "

#: templates/base.html:74
msgid "Terms of Service"
msgstr "服務條款"

#: templates/base.html:75
msgid "Feedback"
msgstr "客戶意見"

#: templates/base.html:76
msgid "Donate"
msgstr "贊助"

#: templates/home.html:8
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    arguman.org is an <a href=\"%(about_url)s\">argument analysis</a> "
"platform.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    arguman.org 是一個 <a href=\"%(about_url)s\">論證分析</a>平台.\n"
"    "

#: templates/index.html:23
msgid "last sender:"
msgstr "最新的發布者:"

#: templates/index.html:31
msgid "No results found."
msgstr "沒有相關的結果。"

#: templates/index.html:36 templates/newsfeed.html:39
#: templates/auth/profile.html:63
msgid "Load more"
msgstr "載入更多"

#: templates/newsfeed.html:12
msgid "What is going on here:"
msgstr "最新動態"

#: templates/newsfeed.html:16
msgid "Show only followed users activity."
msgstr "顯示追蹤用戶的所有動態。"

#: templates/newsfeed.html:18
msgid "Show all users activity."
msgstr "顯示所有用戶的動態。"

#: templates/newsfeed.html:35
msgid "Newsfeed seems empty."
msgstr "未訂閱動態消息"

#: templates/notifications.html:8
msgid "Notifications"
msgstr "通知"

#: templates/stats.html:7 templates/tabs.html:10
msgid "Statistics"
msgstr "統計"

#: templates/stats.html:10
msgid "most active users"
msgstr "最活躍的使用者"

#: templates/stats.html:11
msgid "most supported users"
msgstr "最受支持的使用者"

#: templates/stats.html:13
msgid "most crowded arguments"
msgstr "最喧嘩的論證"

#: templates/stats.html:14
msgid "most supported premises"
msgstr "最被支持的觀點"

#: templates/stats.html:15
msgid "most fallacy premises"
msgstr "最為謬誤的觀點"

#: templates/stats.html:20
msgid "this week"
msgstr "本週"

#: templates/stats.html:21
msgid "this month"
msgstr "本月"

#: templates/stats.html:22
msgid "all time"
msgstr "所有"

#: templates/tabs.html:4
msgid "Newsfeed"
msgstr "訂閱"

#: templates/tabs.html:6
msgid "Featured"
msgstr "精選"

#: templates/tabs.html:8
msgid "Recently Updated"
msgstr "近期更新"

#: templates/tabs.html:12
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: templates/auth/login.html:7 templates/auth/login.html.py:11
#: templates/auth/password_reset_complete.html:9
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: templates/auth/login.html:7 templates/auth/register.html:7
msgid "or login with twitter"
msgstr "或用 Twitter 帳號登入"

#: templates/auth/login.html:14
msgid "Forgot your password?"
msgstr "忘記密碼了？"

#: templates/auth/password_reset_complete.html:8
msgid "The password changed successfully."
msgstr "成功變更密碼"

#: templates/auth/password_reset_confirm.html:7
msgid "Enter your password"
msgstr "輸入密碼"

#: templates/auth/password_reset_confirm.html:17
msgid "New password (again)"
msgstr "再次輸入新密碼"

#: templates/auth/password_reset_confirm.html:21
msgid "Change my password"
msgstr "更改密碼"

#: templates/auth/password_reset_confirm.html:25
msgid "Invalid password reset url."
msgstr "無效的密碼重設連結。"

#: templates/auth/password_reset_done.html:8
msgid ""
"\n"
"        We have sent an email to reset your password. Please check your "
"inbox.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        我們已將密碼重設信件寄給你了，請查看你的收件匣.\n"

#: templates/auth/password_reset_form.html:7
msgid "Reset Password"
msgstr "重設密碼"

#: templates/auth/password_reset_form.html:10
#: templates/premises/new_premise.html:15
msgid "Submit"
msgstr "送出"

#: templates/auth/profile.html:15
msgid "update"
msgstr "更新"

#: templates/auth/profile.html:20
msgid "Unfollow"
msgstr "取消追蹤"

#: templates/auth/profile.html:22
msgid "Follow"
msgstr "追蹤"

#: templates/auth/profile.html:32 templates/search/profile.html:9
#: templates/stats/profile.html:9
msgid "FOLLOWER"
msgstr "跟隨者"

#: templates/auth/profile.html:36 templates/search/profile.html:13
#: templates/stats/profile.html:13
msgid "ARGUMENT"
msgstr "論證"

#: templates/auth/profile.html:40 templates/search/profile.html:17
#: templates/stats/profile.html:17
msgid "PREMISE"
msgstr "觀點"

#: templates/auth/profile.html:44 templates/search/profile.html:21
#: templates/stats/profile.html:21
msgid "SUPPORT"
msgstr "支持"

#: templates/auth/profile.html:59
msgid "The feed seems to empty."
msgstr "似乎沒有動態消息"

#: templates/auth/register.html:7 templates/auth/register.html.py:17
msgid "Register"
msgstr "註冊"

#: templates/auth/register.html:12 templates/auth/update.html:10
msgid ""
"\n"
"                You can update your profile picture on <a href=\"http://"
"gravatar.com\">gravatar.com</a>.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                你可以在 <a href=\"http://"
"gravatar.com\">gravatar.com</a> 上變更你的大頭貼照。\n"
"                "

#: templates/auth/update.html:6
msgid "Update Profile"
msgstr "更新個人檔案"

#: templates/auth/update.html:14 templates/premises/edit_contention.html:11
#: templates/premises/edit_premise.html:10
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: templates/newsfeed/contention.html:2
msgid "created an argument:"
msgstr "建立一個新論證："

#: templates/newsfeed/fallacy.html:4
#, python-format
msgid ""
"\n"
"reported <strong>%(fallacy)s</strong> fallacy for a premise:\n"
msgstr ""
"\n"
"回報某觀點為 <strong>%(fallacy)</strong> 謬誤：\n"

#: templates/newsfeed/following.html:2
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    following <a href=\"%(profile_url)s\" class=\"contention-link\">"
"%(username)s</a>\n"
msgstr ""
"\n"
"    追蹤 <a href=\"%(profile_url)s\" class=\"contention-link\">"
"%(username)</a>\n"

#: templates/notifications/added-premise-for-contention.html:7
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    added a <span class=\"premise-type %(class)s\">%(label)s</span> premise\n"
msgstr ""
"\n"
"    新增一個 <span class=\"premise-type %(class)s\">%(label)</span> 觀點\n"


#: templates/notifications/added-premise-for-premise.html:8
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    added a <span class=\"premise-type %(class)s\">%(label)s</span> premise "
"for a premise\n"
msgstr ""
"\n"
"    為某觀點增加一個 <span class=\"premise-type %(class)s\">%(label)s</span> 觀點"


#: templates/notifications/followed.html:2
msgid "is following you."
msgstr "正在追蹤你"

#: templates/notifications/reported-as-fallacy.html:4
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Your premise reported as <strong>%(label)s</strong> \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    你的觀點被回報為 <strong>%(label)</strong> \n"
"    "

#: templates/notifications/supported-a-premise.html:6
msgid "supported your premise"
msgstr "支持你的觀點"

#: templates/partials/notifications.html:14
#: templates/partials/notifications.html:21
msgid "See all"
msgstr "檢視所有"

#: templates/partials/notifications.html:19
msgid "You have no new notifications."
msgstr "沒有新的通知"

#: templates/premises/actions.html:3
#: templates/premises/contention_detail.html:104
#: templates/premises/tree_view.html:71
msgid "add premise"
msgstr "新增觀點"

#: templates/premises/actions.html:7 templates/premises/tree_view.html:64
msgid "remove"
msgstr "刪除"

#: templates/premises/contention.html:11
#: templates/premises/contention_detail.html:21
#: templates/premises/tree_view.html:21
msgid "sender:"
msgstr "發布者："

#: templates/premises/contention_detail.html:24
msgid "original discourse:"
msgstr "原來的說法："

#: templates/premises/contention_detail.html:28
msgid "Unspecified"
msgstr "未指定"

#: templates/premises/contention_detail.html:38
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: templates/premises/contention_detail.html:43
msgid "Unpublish"
msgstr "取消發布"

#: templates/premises/contention_detail.html:48
msgid "Publish"
msgstr "發布"

#: templates/premises/contention_detail.html:58
msgid "View"
msgstr "檢視"

#: templates/premises/contention_detail.html:59
msgid "Tree"
msgstr "樹狀"

#: templates/premises/contention_detail.html:60
msgid "List"
msgstr "清單"

#: templates/premises/contention_detail.html:66
msgid "Share"
msgstr "分享"

#: templates/premises/contention_detail.html:86
msgid "You can use arrow keys to navigate in the map."
msgstr "你可以用方向鍵瀏覽這張論證圖。"

#: templates/premises/contention_detail.html:136
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            <a href=\"%(login_url)s\">Login</a> or\n"
"            <a href=\"%(register_url)s\">register</a>\n"
"            to add a premise for this argument.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            <a href=\"%(login_url)s\">登入</a> 或\n"
"            <a href=\"%(register_url)s\">註冊</a>\n"
"            來為此論證新增觀點。\n"
"        "

#: templates/premises/edit_contention.html:8
msgid "Edit Argument"
msgstr "編輯論證"

#: templates/premises/edit_contention.html:16
msgid "Remove the argument"
msgstr "刪除論證"

#: templates/premises/edit_premise.html:7
msgid "Edit Premise"
msgstr "編輯觀點"

#: templates/premises/new_contention.html:9
msgid "Save and continue to edit"
msgstr "儲存並繼續編輯"

#: templates/premises/new_premise.html:9
msgid "The parent premise:"
msgstr "前提："

#: templates/premises/new_premise.html:27
msgid "Characters remaining:"
msgstr "剩餘字數："

#: templates/premises/report.html:7
msgid "The premise:"
msgstr "觀點："

#: templates/premises/report.html:13
msgid "Report Fallacy"
msgstr "回報為謬誤"

#: templates/premises/tree_view.html:17
msgid "sources:"
msgstr "出處"

#: templates/premises/tree_view.html:30
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                             %(count)s fallacy reported.\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                             %(count) 個謬誤回報。\n"
"                        "

#: templates/premises/tree_view.html:44
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                            %(count)s supporter.\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                            %(count) 個支持者\n"
"                        "

#: templates/premises/tree_view.html:51
msgid "and others."
msgstr "及其他人。"

#: templates/premises/tree_view.html:61
msgid "edit"
msgstr "編輯"

#: templates/premises/tree_view.html:65
msgid "Are you sure to remove this premise?"
msgstr "確認刪除這個觀點嗎？"

#: templates/premises/tree_view.html:76
msgid "undo"
msgstr "回復"

#: templates/premises/tree_view.html:81
msgid "support"
msgstr "支持"

#: templates/premises/tree_view.html:88
msgid "report fallacy"
msgstr "回報謬誤"

#: templates/premises/examples/contention.html:2
msgid ""
"\n"
"The main contention. It will be arguable with own premises.\n"
"The Premises can prove or rebuttal this contention.<br>\n"
"Examples:\n"
"<ul>\n"
"    <li>Real art is for society, not for profit</li>\n"
"    <li>The meaning of life is 42</li>\n"
"    <li>Ethics man did what had to be done</li>\n"
"</ul>\n"
msgstr ""
"\n"
"主要的爭論點。它在已知的前提下是有待商榷的。\n"
"此觀點可以證明或是反駁該爭論點。<br>\n"
"例如:\n"
"<ul>\n"
"    <li>真正的藝術是為了社會而創作的，而不是為了利益。/li>\n"
"    <li>生命、宇宙、萬事萬物的答案就是 42</li>\n"
"    <li>有道德的人會做該做的事。</li>\n"
"</ul>\n"

#: templates/premises/examples/fallacy.html:2
msgid ""
"\n"
"You have to choose a fallacy type.\n"
"For more information, you can look at the\n"
"<a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_fallacies\">wikipedia entry</"
"a> for fallacies.\n"
msgstr ""
"\n"
"必須選擇一個謬誤類型。\n"
"你可以參考 <a href=\"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AC%AC%E8%AA%A4%E5%88%97%E8%A1%A8">維基百科</"
"a> 上更詳細的謬誤資訊。\n"

#: templates/premises/examples/owner.html:2
msgid ""
"\n"
"The owner of argument. It can be instutation, person, book, or a paper.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"<ul>\n"
"    <li>On the Origin of Species</li>\n"
"    <li>Friedrich Nietzsche</li>\n"
"    <li>Piet Mondiran</li>\n"
"    <li>The Guardian</li>\n"
"</ul>\n"
msgstr ""
"\n"
"論證的所有人。可以是機構、個人、書或是論文。\n"
"\n"
"例如:\n"
"<ul>\n"
"    <li>物種起源</li>\n"
"    <li>尼采</li>\n"
"    <li>蒙德里安</li>\n"
"    <li>衛報</li>\n"
"</ul>\n"

#: templates/premises/examples/premise.html:2
msgid ""
"\n"
"Example: We define happiness as a state of well-being, starting with being "
"alive instead of dead.\n"
msgstr ""
"\n"
"例如：我們定義幸福是在美好的狀態下活著，所以要先從存活下來開始，而非死去。"

#: templates/premises/examples/premise_source.html:2
msgid ""
"\n"
"Example: Charles Darwin's The Origin of Species\n"
msgstr ""
"\n"
"例如：達爾文的物種起源\n"

#: templates/premises/examples/premise_type.html:3
msgid ""
"\n"
"The type of premise. It can be:\n"
"<ul>\n"
"    <li>\n"
"        but: An objection against the contention.\n"
"    </li>\n"
"    <li>\n"
"        because: A reason for proof the contention.\n"
"    </li>\n"
"    <li>\n"
"        however: An additional situation for the premise.\n"
"    </li>\n"
"</ul>\n"
msgstr ""
"\n"
"觀點的類型，可以是：\n"
"<ul>\n"
"    <li>\n"
"        但是： 反對原先的觀點。\n"
"    </li>\n"
"    <li>\n"
"        因為： 支持原先觀點。\n"
"    </li>\n"
"    <li>\n"
"        然而： 提出原先觀點不同情況。\n"
"    </li>\n"
"</ul>\n"

#: templates/premises/examples/sources.html:2
msgid ""
"\n"
"The source of argument. It can be a URL, a book, or a newspaper.\n"
"It is important for reliability of main contention.\n"
msgstr ""
"論證的出處。可以是一個網址、一本書或是某個新聞報導。 這對主要內容的可信度非常重要。\n"


#: templates/profiles/social_providers.html:3
msgid "Login with Twitter"
msgstr "用 Twitter 帳號登入"

#: templates/search/contention.html:8 templates/stats/contention.html:8
msgid "PARTICIPANT"
msgstr "參與者"

#: templates/search/contention.html:12 templates/stats/contention.html:12
msgid "BECAUSE"
msgstr "因為"

#: templates/search/contention.html:16 templates/stats/contention.html:16
msgid "BUT"
msgstr "但是"

#: templates/search/contention.html:20 templates/stats/contention.html:20
msgid "HOWEVER"
msgstr "然而"

#: templates/search/premise.html:11 templates/stats/premise.html:11
msgid "supporter."
msgstr "支持者。"

#: templates/search/premise.html:16 templates/stats/premise.html:16
msgid "fallacy report."
msgstr "謬誤回報。"

#: templates/search/search.html:7
msgid "Keywords:"
msgstr "關鍵字"

#: templates/search/search.html:14
msgid "contentions"
msgstr "爭論"

#: templates/search/search.html:17
msgid "users"
msgstr "使用者"

#: templates/search/search.html:20
msgid "premises"
msgstr "觀點"
